香港人可以雙重國籍，但澳門人係犯法

原來當年中共人大通過對香港嘅雙重國籍例外條款，冇喺澳門生效過

關我咩事？

邊有咩例外條款

由頭到尾香港特府無正式承認雙重國籍

四 .

在 外 國 有 居 留 權 的 香 港 特 別 行 政 區 的 中 國 公 民 ， 可 使 用 外 國 政 府 簽 發 的 有 關 證 件 去 其 他 國 家 或 地 區 旅 行 ， 但 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 因 持 有 上 述 證 件 而 享 有 外 國 領 事 保 護 的 權 利 。

根本只係留一個灰色位俾人走

冇承認雙重國籍
但你有外國護照都有中國籍

澳門人講緊係你有外國國籍係犯法
因為1999被中國籍

係
雙重國籍被解釋成 持有外國護照 持有外國旅遊證件 而唔係持有外國國籍 龍門任搬
中国乜條款乜法都冇用 唔洗太放在眼內
大陸大把人有外國護照
或者同時擁有香港身分證同大陸戶籍

「對香港嘅例外條款喺澳門冇生效過」
因為嗰條係對香港，澳門有另外一條
仲有唔係咩例外條款，係人大釋法嚟

就算你係講緊呢份嘢，唔知你係咪講緊第一條

第一條嘅第一部分：
係講純種華人因爲1981年前在澳門出生或因血親關係繼承的葡萄牙護照同認別證，中共一概不予承認，只視佢係旅行證件。你喺1999年12月20日起就係堂堂正正嘅中國人，可以拎澳門特區護照。
但身邊嘅澳門華人除非緊急旅行、或者去俄羅斯，否則正常都繼續用緊葡萄牙護照去正常國家。

第一條嘅第二部分：（相信你想講呢度）
係講土生葡人，即係混血兒。1999年12月20日起，如果你只係得一本葡萄牙護照，中共俾你堂堂正正「申請」做中國公民。但由於中國國籍法不容許雙重國籍，你必須放棄葡萄牙護照先。
但係有好多土葡，其實喺1999年12月20日前已經用澳門同胞嘅身分申請過回鄉證，一申請過回鄉證你就係中國公民，1999年12月20日起你就係屬於「第一條第一部分」嘅人。好鍾意大灣區嘅肥媽就係一個例子。

所以你所講嘅問題，只出現在1999年12月20日前未申請過回鄉證嘅土葡

灰色地帶

認同你解釋
但澳門基本法冇加入呢份文件

首先，你一定要有香港身分證，如果冇香港身分證，香港入境處唔會處理你嘅國籍變更申請。
（OK，你有兩邊證就得啦）

第二，佢會查查你嘅葡萄牙護照，係唔係「因澳門關係取得」。如果你係「因澳門關係取得」的葡萄牙護照，香港入境處就會依據上述嘅人大釋法第一條第一部份，只會視你嘅葡萄牙護照為旅行證件，拒絕你嘅國籍變更申請。情況比照「因香港關係取得」的英國護照。

至於你話上述的人大釋法，只係「在澳門特別行政區實施」，點解關香港事？

所以你要留意番，呢一個係人大釋法。唔理你同唔同意，係中共嘅眼中，「人大釋法」係全國人民代表大會行駛佢解釋全國性法律的權利，而且係解釋緊立法原意、法例嘅意思。同香港宣誓嘅人大釋法一樣，有效期追朔至全國性法律本身生效當日。

「在澳門特別行政區實施」嘅意思係因應澳門特別行政區嘅成立，中國國籍法將會喺澳門特別行政區實施。而中國國籍法作為一部全國性法律，只要實施中國國籍法的地方，都要依據呢一個人大解釋，包括香港。

附件三

在澳門特別行政區實施的全國性法律

下列全國性法律，自一九九九年十二月二十日起由澳門特別行政區在當地公佈或立法實施。

一、《關於中華人民共和國國都、紀年、國歌、國旗的決議》

二、《關於中華人民共和國國慶日的決議》

三、《中華人民共和國國籍法》

四、《中華人民共和國外交特權與豁免條例》

五、《中華人民共和國領事特權與豁免條例》

六、《中華人民共和國國旗法》

七、《中華人民共和國國徽法》

八、《中華人民共和國領海及毗連區法》

九、《中華人民共和國專屬經濟區和大陸架法》

十、《中華人民共和國澳門特別行政區駐軍法》

十一、《中華人民共和國外國中央銀行財產司法強制措施豁免法》*

十二、《中華人民共和國國歌法》**

建議你篤入條link
印務局冇包呢份文件
冇刊憲過

公報編號 1/1999 （澳門特區第一則公報）
第六條

再者，因為嗰個人大釋法係(1998年12月29日第九屆全國人民代表大會常務委員會第六次會議通過)，即係當澳門基本法係1999年12月20日生效嘅時候，當中附件三提到《中華人民共和國國籍法》已經包含咗呢一份文件，理論上唔再刊憲都可以生效

你講土生葡人嗰部分錯誤。澳門容許中葡混血人士做國籍選擇，如果選擇做中國公民，係可以保留葡萄牙護照，只係冇咗領事保護權。

多謝指正

即係成個操作根本同香港一樣